好老闆讓員工午膳打麻雀 花200萬將辦公室變家獲獎

好老闆譚生和譚太為員工沖茶及煲湯。
好老闆譚生和譚太為員工沖茶及煲湯。
【本報訊】「邊一個發明了返工，我要給佢米田共」，流行曲歌詞道出打工仔怨氣，但有塑膠原料貿易公司老闆成功打破宿命，豪擲200萬元打造夢想工作間，創下全年只得1%員工請病假紀錄。千呎海景開放式辦公室，玩樂設施一應俱全，麻雀枱、按摩椅、VR賽車機，零食、酒水免費供應。員工福利更惠及家人，每月派兩封100元「父母感謝金」利是，代員工感激父母養育之恩。
記者：梁銘恩
公司設有麻雀枱，員工在閒餘時間打幾圈，稍作玩樂。陳海威攝
公司設有麻雀枱，員工在閒餘時間打幾圈，稍作玩樂。陳海威攝
譚生譚太這對60後夫妻檔屋邨長大、白手興家，公司規模由1997年時只得四人，擴展至現時中港兩地約有30名員工，是典型獅子山下的奮鬥故事。—般「廠佬」營商之道四平八穩，原本辦公室採用傳統設計，部門和同事座位均以屏風區隔。一次倒閉危機卻為公司帶來轉變。譚生憶述，2017年因公司錯誤投資，嚴重負債，需變賣公司九成資產和裁減過半員工，以償還債務，包括他當時自住的複式洋房，以套取流動資金。

「賣剩嘅，差唔多得番呢個office！」應對危機，更需要重整員工士氣，譚太決定放手一博，索性花200萬元，在四個月內重新裝修公司，「想啲手足返工都好似返屋企咁，有歸屬感，唔覺得係苦差」。除了硬件配套改變，每逢周五老闆娘都會煲愛心湯水，飯後老闆親自沖茶，員工更可上班前利用共享空間上瑜伽班，並使用浴室設備。縱使當時公司經濟拮据，譚太亦堅持要保留推行多年「父母感謝金」，不論員工雙親是否健在都會派發，用意在於鼓勵員工與家人修補關係。

玩樂是為了走更長的路，每逢午飯過後，員工都散落公司不同角落活動，「雀友」埋枱即攻打四方城，久經練習，個個都眼明手快，半小時內通常都能打足一圈；好動的男兒在乒乓球場上較勁；有員工則躺在按摩椅上小睡一會。員工工作與生活平衡，成功令公司起死回生，去年營業額達七億元。
員工流失率近乎零
福利改善，反增加老闆和員工互信，98%員工無遲到，30%同事全年出勤率100%，即除法定假日外，全年沒請過大假，另只有1%同事曾請病假，員工流失率近乎零。譚太對此感到自豪，認為秘訣只有一個，「就係你有冇用個心去對人」。

談到勞資雙方拉鋸多年的取消強積金對沖方案將提交立法會審議，作為中小企，譚太直言若通過立法，難以估計對公司影響，但認為是企業責任，「有幾多個同事，就有幾多個家庭」，僱主必須承擔。新達化工有限公司去年獲得由「家庭議會」及「民政事務局」合辦的「2017/18年度家庭友善僱主獎勵計劃──至尊大獎」，嘉許公司的員工友善政策。

30%同事全年出勤率100%，即除法定假日外，全年沒請過大假
吹到咁大

玩儲大假

好似有放下大假正常d喎

咪臭係

搞咁多野 不如加人工好過啦

咁對得你，出面唔係出高太多你都唔會走啦

的確，除非好缺錢 唔係點會離開冇壓力嘅舒適圈

第一句已經笑 mla
btw呢d公司養老好
大把40歲50歲呀叔上晒岸又嫌悶想打工 做呢d應該做到死都唔想走

重點確實改善到業績亦到生存到而家
返工開心已經贏其他7成又無錢又唔開心既公司
剩低3成係比到錢放棄開心舒服既公司
流失率低又有競爭力已經值得其他公司學習
成日羨慕外國公司好，而家香港有例子就不斷搵位入去攻擊又話做假又唔放假又剩
唔洗拿大假去旅行放鬆已經證明份工好做啦

管理學嚟講
加人工只會令人返工
唔會令人想返工

AL都唔請，痴撚線公司

返工舒服就已經唔需要加太多錢留人

講真，做得開心，邊個人會想走

返工舒服佢都有份嘆
員工關係亦都好
醒既

個老公講野 行為都gay
個老婆 講野 外表成個tb
屌 係咪扮結婚然後各自搵食

30%有幾奇？

30%新同事有幾奇
30%好撚小

平時就屌老細刻薄乜乜乜
而家人地老細好就唔抵得

其實咁樣幾好呀, 有D野唔係錢可以衡量

番到公司可以打牌 仲好過係屋企啦

因為自己老細仆街, 人地老細都一樣咁仆街先公平

咪就係
有時抵d人比老細剝削
踩就識踩 讚就唔識讚
香港好需要呢d老闆囉

公司唔應該整咁多野玩,
不如夾手夾腳快手做完野一齊早放仲好

燶閪港資廢老思想 家陣請奴隸？

做過野未
見你做得快老細緊係接多d做

提供到舒適環境真係提高工作效率，有幾多老細夠膽咁做吖，佢地仲停留喺70年代既思維管理，以為一返工就做做做就係好員工 唔知個個將d野拖到收工先做晒姐

公司總有啲無家室既當公司係屋企，真係會唔請假

其實係啲家庭式工場好常見
特別老一輩果啲人唔多請假

唔放AL換錢呢可能

可惜太遲做生意早廿年做發咗啦

如果返得輕鬆又真係冇咩需要請假

有30%人係咁都合理

應該係全間公司都係熟既先有得咁玩
一黎d人熟手做得快時間多
二黎唔會話有咁盡玩到盡

其實環境靚已經好足夠
有冇野玩都係其次

其實你做乜撚野
人地講東你就講西

就算人地真係gay
2019年啦大佬 世界唔係圍住你轉

本身應該唔係fd
而係大家都識做 做野落力先留得低 老細又肯俾玩

cut完一半人我諗淨低個d都係親信居多

員工有50%以上係老闆親戚
最辛苦果d位經常要人架啦

唔會 除非父母+仔女
如果唔係應該係會炒親戚熟人>炒普通人

利申 炒到冇親戚

做佢呢行傾到幾單指定供應重要過果幾十個員工啦

不過點都好，現代你冇可能拎條鞭去鞭d人做野，一般管理層咁高人工就係呢個原因，逼到下面交工作量出黎，要俾大錢請人仲要效益唔會太高，而佢呢個方式係老婆做管理層，用氹既方式令員工做野，相信佢真係拎個心出黎服侍班員工先做到既，點逼都做唔到人地當佢壇野係自己生意咁做既效果，但係人心肉造只要俾真心出黎，員工肯當d野係自己野咁做就天差地別，打過工，又做緊生意既人至會明

7億營業額
邊行咁勁 ？仲要得30個人

係，我認同
畢竟而家逼都逼唔到，你交個心出黎，下邊覺得你係有心既，自動自覺努力做，付出同回報成正比

港奴真係港奴

又岩 個地方好 人好
事事順心 自然想番去

調轉仲要你食屎 人工麻麻 你會點？

個老細好，真係蝕底小小做好d野先走都無所謂

老細尖酸刻薄，真係彩佢都有味 按章工作

利申 依家老細好到震 諗住做到退休

點解gay TB 要用結婚掩飾？？？

咩行業？？？

最實際就係加人工

人地一早發撚

兒登好多中學生

就好似人地對你咁好 好難交d 垃圾比人
或者老闆對你有希望 你都想做好d

以前做運輸 工作量唔大 有幾架車輪住出咁
班師傅一無野做就係個倉開台 有d講到明番工係為打麻雀
班老野真係無乜射波 相反年輕個班唔打牌就

你個腦裝咩先會諗到呢d野

呢間公司做咩生意㗎?

呢d咪好老細囉
我果間無自己位要爭豬肉枱座

睇你咩歲數啦
廿歲出黎得皮幾嘢唔加人工，返工幾舒服都無撚用啦

同李嘉誠相差好遠喎

大家都咁努力點解相差咁遠

佢話間公司30個員工 得1%有請病假
即係有0.3個人請假？

努力似隻盲牛就多勞多得
努力得聰明就啲錢自動流入黎
層次唔同

唔係人人都追到要做首富 只會令自己辛苦

所以我咪咪話差廿年囉！時代問題！！

辛苦極都冇用

賣膠都賣到七億

老世好真係會自願做多啲
平時我一得閒 真係會返工打機
又成日早走都無屌過我 (拍卡睇到時間)
到忙嗰時 我真係會自動自覺OT到8點去食飯
食完再返去做到10點先返屋企

但第二日會遲到 不過都無屌我

最重要自律，要做既野做到足，deadline 前完成到，唔係只係玩, 希望呢 d google 式 office 可以逐步推行

我上年都無拎過年假
睇嚟我都係優秀員工

根本每日返工扮工多過辦工 真正忙嘅一個月可能得一個星期
工作時數少啲先啱

你肯定唔係連登仔來，你咁樣唔夠慘

想知公司名

講到冇嘢講要搵呢啲位入

30%人儲假啫，都仲有成70%人拎大假去旅行